\documentclass{beamer}

% --- Pacchetti per i font personalizzati ---
\usepackage{fontspec} % Necessario XeLaTeX o LuaLaTeX
\setsansfont{Raleway} % Font principale
\setmainfont{Raleway}
\newfontfamily\titlefont{Rokkitt} % Font per i titoli

% --- Definizione del tema ---
\usetheme{default} % Tema base
\usecolortheme{seagull} % Colori semplici

% --- Configurazione colori personalizzati ---
\definecolor{linuxGreen}{RGB}{57,181,74}
\definecolor{linuxGray}{RGB}{85,87,83}

% --- Logo Tux in alto a sinistra ---
\setbeamertemplate{logo}{%
	\includegraphics[height=0.8cm]{images/tux.png} % Sostituire con il percorso effettivo dell'immagine
}

% --- Struttura e colore delle slide ---
\setbeamercolor{frametitle}{bg=linuxGreen, fg=white}
\setbeamercolor{title}{fg=linuxGreen}
\setbeamercolor{structure}{fg=linuxGray}
\setbeamercolor{section in head/foot}{bg=linuxGreen, fg=white}
\setbeamercolor{author in head/foot}{bg=linuxGray, fg=white}

% --- Personalizzazione dei titoli con font Rokkitt ---
\setbeamerfont{title}{family=\titlefont, size=\Huge}
\setbeamerfont{frametitle}{family=\titlefont, size=\LARGE}
\setbeamerfont{section title}{family=\titlefont}

% --- Personalizzazione del titolo della slide ---
\setbeamertemplate{frametitle}{%
	\begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1ex,leftskip=0.3cm]{frametitle}
		\usebeamerfont{frametitle}\insertframetitle
	\end{beamercolorbox}
}

% --- Footer con data e titolo sezione ---
\setbeamertemplate{footline}{%
	\begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1ex,leftskip=0.3cm,rightskip=0.3cm]{section in head/foot}
		Linux Day 2024 \hfill \insertshorttitle \hfill \insertframenumber/\inserttotalframenumber
	\end{beamercolorbox}
}

% --- Struttura della presentazione ---
\title{Introduzione al Mondo Open Source}
\author{Relatore: Nome Cognome}
\date{26 Ottobre 2024}
\newcommand{\license}{Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)}

% --- Inizio del documento ---
\begin{document}
	
	% Slide di apertura
	\begin{frame}
		\titlepage
	\end{frame}
	
	% Slide dell'indice dei contenuti
	\begin{frame}{Indice dei Contenuti}
		\tableofcontents
	\end{frame}
	
	% Slide di esempio
	\section{Introduzione}
	\begin{frame}{Cos'è l'Open Source?}
		\begin{itemize}
			\item Software con codice sorgente disponibile
			\item Collaborazione e condivisione
			\item Licenze libere
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\section{Linux e Tux}
	\begin{frame}{Chi è Tux?}
		\begin{itemize}
			\item Mascotte di Linux
			\item Simbolo di libertà e community
			\item Un'icona nel mondo open source
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\section{Community}
	\begin{frame}{La Community Open Source}
		\begin{itemize}
			\item Persone da tutto il mondo
			\item Contributori indipendenti e aziende
			\item Struttura decentralizzata
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
% --- Slide finale con licenza e ringraziamenti ---
\section*{Licenza e Ringraziamenti}
\begin{frame}{Licenza e Ringraziamenti}
	\begin{center}
		\textbf{Licenza:} \license % Testo della licenza centrato
		
		\vspace{1em}
		
		% Testo aggiuntivo sulla licenza
		Questa presentazione è rilasciata sotto la licenza \license. Sentiti libero di condividere e adattare il contenuto rispettando i termini della licenza.
		
		\vspace{1.5em}
		
		% Logo Creative Commons centrato e ridotto
		\includegraphics[width=0.2\textwidth]{images/cc-by-sa.png} % Modificare il percorso se necessario
		
		\vspace{1.5em}
		
		% Ringraziamenti all'Italian Linux Society
		\textbf{Ringraziamenti:} Un ringraziamento speciale all'Italian Linux Society per il supporto alla community open source.
	\end{center}
\end{frame}
	
\end{document}
